惡夢！中國通知湄公河下游國家限水20天 截水6天才發出

根據《路透》、《美國之音》報導，湄公河委員會是泰國、寮國、柬埔寨和越南的諮詢機構，中國去年10月同意與該委員會共享水情資訊，然而，受美國國務院資助的華府智庫「史汀生中心」（Stimson Centre）及諮詢機構「地球之眼」（Eyes on Earth）共同合作的湄公河監測系統，在去年12月31日抨擊中國未能將限水通知告知下游國家。

中國本月6日告知泰國與湄公河委員會，湄公河上游雲南景洪大壩將從1月5日至24日限水，泰國國家水務指揮中心說，中方預計將排水量從每秒1904立方公尺降到每秒1000立方公尺，降幅約為47％，中方給出的限水理由是「維護輸電線路」（transmission line）。

湄公河委員會說，其實在去年12月31日就檢測到湄公河水位下降，但在1月6日才收到中國通知，中方此舉可能導致湄公河水位下降約1.2公尺，河道航運和捕魚活動可能受到影響，通知中，保證流量「將在1月25日逐漸恢復到正常運行狀態」，卻沒未給出確切的流量。

一定會打仗
印度另外既地區都被截水